<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!--
  New Artefacts
-->
<string_table>
  <string id="st_af_cocoon_name">
    <text>Cocoon</text>
  </string>
  <string id="st_af_cocoon_descr">
    <text>Un pequeno artefacto, con forma irregular, generado en anomalias gravitacionales. Su nombre se debe a dos factores distintos. Por un lado, la estructura exterior del artefacto se asemeja a la seda de una oruga. Pero lo mas interesante radica en su utilidad. Al acercarse al cuerpo, el artefacto reacciona cada vez que el propietario sufra un traumatismo contundente o cortante,esparciendo una sustancia similar a un capullo sobre el que lo protege de un dano mayor. Sin embargo, esta proteccion tiene un precio, ya que limita el movimiento del usuario cada vez que se activa el artefacto.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_cell_name">
    <text>Celula</text>
  </string>
  <string id="st_af_cell_descr">
    <text>Un artefacto formado en anomalias gravitacionales, probablemente debido a los intensos campos magneticos localizados. Su estructura interior gira perpetuamente sobre su eje siempre que no se perturbe. Celula tiene una propiedad verdaderamente digna de mencion para una persona promedio. Cualquier objeto que se mueva muy rapido y que se acerque a la proximidad del usuario, se desintegra parcialmente, liberando una gran cantidad de particulas radiactivas en el proceso. Algunos Stalkers usan el artefacto a su favor, alegando que lidiar con la radiacion mas tarde es mejor que recibir un impacto de bala en el lugar.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_fountain_name">
    <text>Fuente</text>
  </string>
  <string id="st_af_fountain_descr">
    <text>Un artefacto comun formado en anomalias gravitacionales. Su extrana forma hace que sea muy valorada por los coleccionistas. Curiosamente, hay una cantidad insignificante de Stalkers que afirman que estar en posesion de este artefacto les ayuda a llegar a un mejor trato con los comerciantes de la Zona. Queda por confirmar si es cierto o no, sin embargo, los comerciantes mencionados prefieren no hablar de ello. \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_spaika_name">
    <text>Espina</text>
  </string>
  <string id="st_af_spaika_descr">
    <text>Un artefacto comun formado en anomalias gravitacionales, que se asemeja a madera o hueso petrificado. Los Stalkers que se atrevieron a usarlo en sus cinturones dicen que el artefacto los ayuda a calmarse y a concentrarse en situaciones de combate estresantes, permitiendoles golpear a sus enemigos en puntos vitales. Curiosamente, tambien afirman que el artefacto se 'enoja' con ellos por fallar sus disparos, lo que hace que la mayoria de la gente evite usarlo, por temor a una esquizofrenia permanente inducida por la Zona. \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_signet_name">
    <text>Sello</text>
  </string>
  <string id="st_af_signet_descr">
    <text>Un artefacto que parece ser una tuerca de metal deformada. De vez en cuando tambien se lo llama "amuleto". Este ultimo proviene del hecho de que algunos Stalkers tienden a quedarse con sus Sellos en lugar de venderlos, diciendo que su presencia los ayuda a relajarse y regenerarse despues de una incursion peligrosa en la Zona. \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_repei_name">
    <text>Cardo</text>
  </string>
  <string id="st_af_repei_descr">
    <text>Un artefacto comun generado en anomalias gravitacionales. A pesar de su apariencia espinosa, los Cardos parecen incapaces de penetrar la carne o danar el cuerpo de ninguna manera. Experimentos y observaciones recientes confirmaron que reaccionan con varios metales pesados, propiedad especialmente visible con el plomo. Varios informes medicos de Stalkers y soldados heridos muestran que las balas disparadas por el usuario de este artefacto afeitan parte del material exterior para volverse aserrado y afilado al entrar en el cuerpo, creando heridas sangrantes mas pequenas pero mucho mas intensas. Para empeorar las cosas, cualquier bala que haya estado recientemente cerca de un Cardo comenzara a moverse al entrar en contacto con el hierro contenido en la sangre humana, lo que hara que la herida sea dolorosa y dificil de cerrar durante un periodo de tiempo.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_bat_name">
    <text>Murcielago</text>
  </string>
  <string id="st_af_bat_descr">
    <text>Un artefacto raro y hermoso, que consta de dos "alas" de forma irregular que protegen un nucleo esferico brillante. No emite radiacion y es bastante pesado. Los cazadores de artefactos experimentados aprendieron a usar su habilidad especial para su beneficio. Una vez activado y colocado cerca de otro artefacto, Bat extendera sus "alas", lo agarrara con ellas, lo empujara hacia su nucleo y luego se cerrara. Poco despues, el caparazon se convertira en polvo, revelando un artefacto con propiedades mucho mas fuertes o, a veces, uno completamente diferente.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_sun_name">
    <text>Sol</text>
  </string>
  <string id="st_af_sun_descr">
    <text>Un artefacto raro que es muy apreciado por los coleccionistas. Su capa exterior no tiene nada especial, pero si se agrieta como una geoda, revela un nucleo luminoso giratorio que emite una fuente constante de luz amarilla calida. Los Sol disfrutan de la compania de los rayos solares reales, lo que brinda a los usuarios de este artefacto una fuente de energia cuando se exponen a ellos. De la misma manera, cuando se mantienen alejados de una fuente directa de luz natural, capturan energia de los seres vivos cercanos y la drena lentamente..\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_ear_name">
    <text>Corazon </text>
  </string>
  <string id="st_af_ear_descr">
    <text>Un artefacto de forma extrana, cuyo nucleo cristalino se asemeja al sistema circulatorio humano pero en miniatura. Desde que se difundieron los rumores de que el artefacto es capaz de curar a criaturas y personas moribundas, el interes en obtenerlos se disparo, tanto para venderlos al mundo exterior como para garantizar la propia supervivencia dentro de la Zona.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_chelust_name">
    <text>Cadena</text>
  </string>
  <string id="st_af_chelust_descr">
    <text>Un artefacto circular inusual, que no debe confundirse con un Anillo. Genera un fuerte campo gravitacional sin que nada lo toque. A primera vista, su peso no justifica el cansancio y el alivio del dolor. Pero aquellos que dedicaron sus vidas a Vyraj y Los Maestros pueden realmente darse cuenta del potencial del artefacto.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_atom_name">
    <text>Atomo</text>
  </string>
  <string id="st_af_atom_descr">
    <text>Un artefacto raro e inusual que se asemeja al antiguo modelo de Bohr de un atomo. No es radiactivo, pero produce una pequena cantidad de calor. Es muy valioso para coleccionistas y cientificos tanto por su forma como por sus propiedades. Los Stalkers que sufren una fuerte irradiacion debido a una exposicion desafortunada, cuando usan este artefacto, de repente parecen como si hubieran recuperado su juventud en terminos de vitalidad. Con el tiempo, el efecto disminuye, pero tambien lo hace la radiacion que reside en sus cuerpos.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_lighthouse_name">
    <text>Faro</text>
  </string>
  <string id="st_af_lighthouse_descr">
    <text>Una masa coagulada de metales ferrosos superdensos. Es uno de los artefactos mas misteriosos de la Zona, ya que su funcionamiento interno aun desconcierta a las mentes mas grandes de la ciencia moderna. Faro en su estado activo es capaz de detectar cada vez que un ser vivo mata a otro, sin importar la distancia entre los dos, siempre que la intencion de asesinato y la causalidad sean muy claras. La reaccion resultante no es menos misteriosa: el asesino es casi instantaneamente 'teletransportado' hacia el lugar donde la victima exhalo su ultimo aliento.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_loop_name">
    <text>Nudo</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_loop_descr">
    <text>Este artefacto se forma ocasionalmente en el calor extremo de las anomalias termicas. Varias leyendas lo rodean, la mayoria de ellas lo suficientemente aterradoras como para hacer que algunos Stalkers eviten recogerlo. Sin embargo, se sabe que aquel que se haya atrevido a activar un Nudo nunca sera capaz de deshacerse de el, ya que el artefacto siempre volveria a el. Otras fuentes menos confiables hablan de habilidades sobrehumanas, escuchar voces, comportamiento imprudente y desapariciones extranas.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_zhelch_name">
    <text>Scar</text>
  </string>
  <string id="st_af_zhelch_descr">
    <text>Todo el mundo conoce el dicho "una mente sana en un cuerpo sano". La Zona hizo que tomara la forma de un artefacto. En el pasado, los stalkers solian aprovechar los artefactos Scar para curar sus heridas y explorar anomalias que alteran la mente. Desafortunadamente, con el tiempo, el artefacto mostro su lado mas siniestro. Las personas que usan Scar se comportan de manera extrana y erratica, incluso mas cuando se recuperan de un dano grave causado a sus cuerpos. Hoy en dia hay muy pocos lo suficientemente valientes como para sujetar uno de estos a su cinturon, ya que los veteranos de la Zona disfrutan contando historias escalofriantes sobre los usuarios de Scar a los novatos reunidos alrededor de las fogatas.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_sandstone_name">
    <text>Arenisca</text>
  </string>
  <string id="st_af_sandstone_descr">
    <text>Un artefacto a veces se forma en anomalias de temperaturas extremas. Hasta el dia de hoy nadie sabe como es posible, pero Arenisca parece poseer algun tipo de inteligencia que le permite identificar el arma de un usuario. Al vincularse a el, el artefacto buscara una anomalia con la que interactuar, infundiendo los elementos mas letales con las correspondientes propiedades anomalas, haciendolos mucho mas daninos.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_kislushka_name">
    <text>Desabrido</text>
  </string>
  <string id="st_af_kislushka_descr">
    <text>Un artefacto esferico hueco que se asemeja a un pergamino transparente de algun tipo. Recubierto con una capa de film, es agradable al tacto. Desabrido se activa cada vez que se cubre de sangre caliente y, utilizando la energia del usuario producida por la quema de calorias, comienza a excretar un estimulante provocando que cualquier herida sangrante se coagule y se cierre mucho mas rapido. Esta habilidad le gano mucha popularidad en el mundo medico, de ahi el buen precio que obtiene.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_black_angel_name">
    <text>Angel Negro</text>
  </string>
  <string id="st_af_black_angel_descr">
    <text>Un artefacto de minerales anomalos que se ha torcido en una formacion semi-simetrica siniestra. A pesar de no emitir calor ni radiacion, puede condensar el vapor de agua en el aire cercano en vapor. El artefacto parece tener algun tipo de sistema de defensa. Cuando es alcanzado por una bala entrante, es capaz de detectar de donde vino el disparo y redirigir el dano potencial a la persona que dispara. \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_grapes_name">
    <text>Uvas</text>
  </string>
  <string id="st_af_grapes_descr">
    <text>Un artefacto pesado que a veces se encuentra en anomalias gravitacionales, se asemeja a gotas de ambar tenido de verde retorcidas. Muy recientemente, los cientificos pudieron confirmar algo que anteriormente se consideraba solo otro de los rumores de la Zona: cuando las Uvas se encuentran cerca de un proceso de digestion en curso de un organismo vivo, se activan, estimulando el metabolismo para que se cure de manera mas efectiva. \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_skull_miser_name">
    <text>Calavera de Miseria</text>
  </string>
  <string id="st_af_skull_miser_descr">
    <text>Un artefacto ligero y fragil que consiste en hebras interconectadas de fibras vegetales anomalas. El artefacto es uno de los favoritos entre las escorias que se instalaron en la Zona y, a veces, se refiere a el como un "pequeno" Wish Granter. Cuando el usuario de este artefacto mata a alguien al danar su cerebro, la Zona lo recompensa arrojando dinero alrededor de la victima. Algunos dicen que es la Zona que quiere que los stalkers se maten entre si para que haya paz. Otros dicen que no estaria lleno de riquezas como esa si no quisiera gente cerca. \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_star_phantom_name">
    <text>Estrella Fantasma</text>
  </string>
  <string id="st_af_star_phantom_descr">
    <text>Este artefacto parece ser una sustancia similar al plasma suspendida dentro de una capa transparente estriada. Genera un campo gravitacional debil, lo que dificulta mantenerse quieto o mantener el equilibrio. Estrella Fantasma, cuando esta activo, parece estar afectando las mentes de los seres vivos cercanos: su usuario deja de ser notado repentinamente hasta que ocurre algun tipo de interaccion contundente. El artefacto tambien manipula al propietario, evitando que pueda participar en cualquier tipo de hostilidad.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_medallion_name">
    <text>Medalla</text>
  </string>
  <string id="st_af_medallion_descr">
    <text>Un artefacto que consiste en un pequeno aro incrustado con cuatro formas triangulares, con una pequena esfera central incrustada en el medio. Medalla ha evitado con exito cualquier intento de explicar logicamente su funcionamiento interno. Este artefacto no solo es capaz de detectar si el usuario es parte de un grupo, sino que posee otra habilidad mucho mas misteriosa. Aun queda por determinar si manipula objetos o cuerpos, sin embargo, es un hecho conocido que cuando una persona que usa este artefacto esta a punto de resultar herida, existe una posibilidad no insignificante de que quede ilesa, como un tipo de dano identico, se inflige a otra persona del grupo del usuario. Si bien tal efecto puede ser deseable de una manera egoista, no es inaudito entre los stalkers y es posible que muchos de ellos no tomen con agrado el hecho de que estan expuestos a el. \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_peas_name">
    <text>Luna</text>
  </string>
  <string id="st_af_peas_descr">
    <text>Un artefacto con forma de media-luna lunar. La carcasa exterior genera continuamente una luz muy tenue que parece estimular al usuario. Por la noche, te hara sentir descansado y energico, pero se produce el efecto inverso durante el dia.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_generator_name">
    <text>Generador</text>
  </string>
  <string id="st_af_generator_descr">
    <text>Este disco anomalo no es radiactivo, pero genera un campo electromagnetico pequeno y fuerte. Se puede hacer facilmente que "gire" perpetuamente sobre su eje, especialmente cuando el usuario se mueve rapido. Cuando eso sucede, la energia del artefacto se conecta a las baterias y dispositivos agotados cercanos y, siempre que aun les quede algo de carga electrica, restaura su energia lentamente. \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_ball_name">
    <text>Bola</text>
  </string>
  <string id="st_af_ball_descr">
    <text>A pesar de aparecer como una bola moteada de tierra y roca, este artefacto es inusualmente ligero y reboton, de ahi su nombre. Se cree que es producto de anomalias electricas. Cuando se usa en el cinturon, el artefacto genera una fuerza que se puede activar para repeler a las criaturas vivientes, excluyendo por alguna razon a los humanos. Para liberar dicha fuerza, es necesario que ocurra un movimiento rapido y fuerte entre el usuario y el objetivo, por lo que la mayoria de los stalkers que la usan recurren simplemente a patear a varios mutantes. Obviamente, no se recomienda la practica de acercarse tanto a una criatura de la Zona. ?Pero eso te detendra?\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_fonar_name">
    <text>Lampara</text>
  </string>
  <string id="st_af_fonar_descr">
    <text>Este artefacto liviano y vidrioso emite una cantidad modesta de luz casi ultravioleta. Reacciona de manera extrana con ciertas ondas de radio, haciendo brillar las fuentes de varias transmisiones. Los stalkers tienden a usar esta propiedad para buscar alijos escondidos por la noche. \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_tapeworm_name">
    <text>Solitaria</text>
  </string>
  <string id="st_af_tapeworm_descr">
    <text>Este artefacto es dioxido de silicio puro, retorcido en una forma y color inusuales por anomalias gravitacionales. De lo contrario, no tendria nada de especial, excepto por un hecho. Cuando se activa, enviara una fuerte descarga electrica hacia cualquier criatura viviente que ataque al usuario a traves del contacto directo, aturdiendolo efectivamente por un corto periodo de tiempo. Muy valorado por los stalkers que cazan mutantes para ganarse la vida en la Zona.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_moh_name">
    <text>Musgo</text>
  </string>
  <string id="st_af_moh_descr">
    <text>Un artefacto formado en anomalias electricas. Tiene una apariencia afilada e irregular, pero en realidad es bastante suave y agradable al tacto. Cuando es equipado al cinturon, puede detectar el contenido del estomago del usuario. Una vez que reconoce cualquier carne cruda del origen de la Zona dentro del sistema digestivo, se activara, usando el valor energetico de la carne para alimentar todo tipo de efectos estimulantes, dependiendo del tipo de criatura consumida.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_serofim_name">
    <text>Serafin</text>
  </string>
  <string id="st_af_serofim_descr">
    <text>Serafin fue considerado durante mucho tiempo como nada mas que una bonita chucheria para vender. Eso fue hasta que un grupo veterano de stalkers regreso de una excursion profunda y compartio su historia. Segun ellos, en algun momento durante su viaje fueron emboscados por un francotirador. Su lider fue eliminado instantaneamente y cayo muerto con el craneo partido por la mitad. Mientras enviaban fuego de supresion, notaron que su cinturon se encendia y mientras se ponia de pie sin ningun signo de rasguno en el, con su casco todavia teniendo orificios obvios de entrada y salida de la bala del francotirador. Se las arreglaron para escapar y descubrir que el artefacto Serafin, que el lider habia guardado no estaba mas y en su lugar dejo solo un poco de polvo brillante. Desde entonces, las personas que se enteraron de esta historia aprecian a sus Serafines, creyendo que el artefacto los resucitara en caso de que ocurra lo peor. Por supuesto, nadie hasta ahora fue lo suficientemente valiente como para probar si algo de eso era realmente cierto. \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_elektron_name">
    <text>Electron</text>
  </string>
  <string id="st_af_elektron_descr">
    <text>Este artefacto es producto de anomalias electricas. Es extremadamente pesado a pesar de su pequeno tamano. Tiene una propiedad interesante. Es capaz de combinar las anomalias electricas comunes con otras cargas electricas que encuentra cerca, utilizando a la anomalia como fuente de energia. La parte mas fascinante es que el artefacto considera que el cuerpo humano tambien es una bateria, convirtiendo la energia en una haciendo que las celulas humanas pueden utilizar durante la actividad fisica. Como tal, a pesar de ser una experiencia dolorosa, uno puede sentirse incansable por un corto periodo de tiempo. ?Efectos secundarios? Bueno, alguien aun tiene que reportarlos ... \n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_kogot_name">
    <text>Garra</text>
  </string>
  <string id="st_af_kogot_descr">
    <text>Un hermoso artefacto parecido al vidrio, ocasionalmente se extrae de anomalias electrostaticas. Cuando se usa, parece llenar a su usuario con una extrana combinacion de rabia y deseo de atacar a los enemigos directamente, revitalizandolos por hacerlo. Hay una historia bastante comun asociada con este artefacto: un novato que encontro una Garra junto con su amigo, solo para que ambos fueran perseguidos por una jauria de perros hambrientos momentos despues. El 'amigo' disparo al novato y se fue, dejandolo a una muerte segura. Para sorpresa de todos, el stalker novato traicionado regreso a su campamento, perfectamente sano, a pesar de que su ropa estaba completamente desgarrada por las mordeduras de perro, con solo un cuchillo en el costado y el artefacto colgando de su cinturon. Sin embargo, es mejor que no se mencione lo que le sucedio al 'amigo'.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_dragon_eye_name">
    <text>Ojo de Dragon</text>
  </string>
  <string id="st_af_dragon_eye_descr">
    <text>Este artefacto a veces se forma en anomalias termicas y tiene la apariencia de un ojo de reptil. Tiene una propiedad muy peligrosa y volatil asociada. De alguna manera peculiar, cuando el usuario de este artefacto comete un asesinato, existe una pequena posibilidad de que ocurra una explosion violenta dentro del cuerpo de la victima, matando o lastimando a cualquier persona y a cualquier cosa cercana. Los mas supersticiosos dicen que es la Zona arrancando violentamente las almas de los seres caidos. La mayoria simplemente prefiere evitar el uso del artefacto por completo debido a las historias de personas atrapadas en tal explosion a una distancia desafortunada.\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_af_vaselisk_name">
    <text>Basilisk</text>
  </string>
  <string id="st_af_vaselisk_descr">
    <text>One of the few artefacts in the Zone which copes well with all kinds of physical influences on its owner.\n \n
    %c[ui_gray_2]PROPERTIES:\n
    %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] inert artefact\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] valuable</text>
  </string>
  <string id="st_af_geliy_name">
    <text>Helium</text>
  </string>
  <string id="st_af_geliy_descr">
    <text>A bright (literally) representative of the family of electrostatic artefacts. It gives off a gaseous substance that has a beneficial effect on the body. Due to its high efficiency, it is in large demand.\n \n
    %c[ui_gray_2]PROPERTIES:\n
    %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] inert artefact\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] valuable</text>
  </string>
  <string id="st_af_gimlet_name">
    <text>Gimlet </text>
  </string>
  <string id="st_af_gimlet_descr">
    <text>The bowl-shaped petals of this artefact can release a powerful stimulant vapor which can alter the balance of human hormones. Of little use to stalkers, it is very much sought after for medical research. \n \n
    %c[ui_gray_2]PROPERTIES:\n
    %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] inert artefact\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] valuable</text>
  </string>
  <string id="st_arty_save">
    <text>Ojo de la Noosfera</text>
  </string>
  <string id="st_arty_save_descr">
    <text>Uno de los artefactos mas misteriosos de la Zona, el Ojo de la Noosfera puede transportar a su portador al pasado, incluso para escapar de la muerte. Un apreton fuerte del artefacto activa su habilidad, creando un punto de restauracion al que volver al activarse o morir. El uso frecuente puede hacer que el artefacto cambie de color, pero si se descarga con demasiada frecuencia puede dejar de funcionar por completo. El Ojo restaura gradualmente su poder con el tiempo, supuestamente alimentado por la energia anomala de la Zona.\n \n
    %c[ui_gray_2]PROPERTIES:\n
    %c[0,81,63,22] • %c[0,255,215,0] superartefact</text>
  </string>
</string_table>