<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!--
  New Artefacts
-->
<string_table>
  <string id="st_pba_af_cocoon_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Каменная кожа\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Вы получаете 15% бонус к защите от урона в ближнем бою.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Получение урона в ближнем бою дает вам стак Каменной кожи.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Получив стак, вы получаете дополнительные 15% защиты от урона в ближнем бою, но получаете 10% штраф к скорости. \n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]С каждым стаком защита растет с убывающей эффективностью и скорость штрафуется еще больше.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Максимально возможно 10 стаков, при которых вы получаете 75% снижения урона от ближнего боя, но становитесь полностью обездвиженным.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Эффект длится 10 секунд, после чего все стаки сгорают.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Несколько артефактов увеличивают скорость получения стаков.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_cell_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Дезинтегратор\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Дезинтегрирует часть пули, летящей в вас. К сожалению, при этом выделяется много радиации, заражая вас.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Уменьшает урон от пуль на 15%.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Уменьшенное количество урона преобразуется в радиацию.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Стакается с несколькими артефактами с уменьшающейся отдачей.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_fountain_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Горящий Кэшбек \n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Получайте 4% возврата средств с каждой покупки.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Стакается с несколькими артефактами.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_spaika_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Шквал критики\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Последовательные попадания дают 5% бонус к урону следующего выстрела.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Попадание во врага в критическое место дает 10% бонус.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Промах при выстреле сбрасывает стек бонусов и дает штраф к пси-здоровью, пропорциональный размеру стека.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Бонус можно накапливать бесконечно, пока вы не промахиваетесь.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Каждый дополнительный артефакт добавляет 2.5% к обычному и критическому урону.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Снятие всех "Спаек" с ремня обнулит стек без штрафов.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_signet_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Свет Спокойствия\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Восстанавливает здоровье и пси-здоровье, находясь у костра, усиливает артефакты восстановления пси-здоровья у костра.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Эффект складывается с каждым артефактом на поясе.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_repei_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Проникающее ранение\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Ваше оружие теряет 50% мощности, но получает способность наносить кровоточащий урон\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]С каждым ударом враг будет получать стак кровотечения и начнет медленно терять здоровье пропорционально силе оружия\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Сталкеры имеют больше шансов упасть в предсмертное состояние, где они будут молить о пощаде и могут дать вам ценную информацию, если вы доберетесь до них прежде, чем они умрут\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Несколько артефактов увеличивают эффективность стаков кровотечения\n </text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_bat_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Алхимия Зоны\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]С Летучей мышью в рюкзаке у вас есть возможность трансмутировать ваши артефакты.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакты могут быть "улучшены", т.е. перейти на более высокий уровень (Ночная Звезда -> Грави -> Золотая Рыбка), или могут быть "мутированы", т.е. перейти на другой тип, сохранив тот же уровень (Ночная Звезда -> Кровь камня -> Медуза)\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакты высшего уровня могут быть только мутированы.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакты, предоставляющие перки, могут быть только мутированы.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Уникальные артефакты, включая саму Летучую мышь, не могут быть трансмутированы.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Каждая трансмутация будет стоить вам один артефакт Летучая мышь.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_sun_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Солнечная батарейка\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Дает прибавку здоровья и выносливости при ясной погоде, небольшую прибавку выносливости при частично ясной и штраф выносливости при неясной и ночью.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Эффект складывается с каждым артефактом на поясе.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_ear_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Воля к жизни\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Если уровень здоровья меньше 25%, то артефакт дает регенерацию, которая усиливается с уменьшением здоровья.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Больше артефактов увеличивает регенерацию и немного увеличивает максимальное здоровье для срабатывания.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_chelust_perk">
    <text>
      \n
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Бремя посвящения\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Дает слабую регенерацию стамины и здоровья\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Греховцы получают тройной бонус от артефакта и добавляют регенерацию пси-здоровья\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Напарники из Греха получают регенерацию здоровья по одному, начиная от самого наименьшего здоровья\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Не складывается никаким образом\n
    </text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_atom_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Благословение Арзи\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Преобразует радиационную болезнь в повышение выносливости и дает легкое лечение от радиации.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Больше артефактов увеличивают прибавку выносливости, но делают ее менее продолжительной.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_lighthouse_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Нестандартный способ путешествия\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Убив кого-либо, вы телепортируетесь на место смерти вашей жертвы.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Не пробуйте это на воронах.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Не суммируется.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_fire_loop_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Сделка с Дьяволом.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакт, меняющий правила игры.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Переместив артефакт на пояс, вы заключите Пакт с Зоной.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Зона усилит вашу Петлю и она превратится в таинственный могущественный артефакт, также известный как Люцифер.\n \n
    Рекомендуется сохранить игру перед активацией</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_zhelch_perk">
    <text>
    \n
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Тот Сумасшедший сталкер группировки «Свобода»\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Обеспечивает большую устойчивость к пси-излучению.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Высасывает пси-здоровье для восстановления здоровья.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]При полном здоровье восстанавливает пси-здоровье.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Есть шанс, что вы совершите одно из безумных неконтролируемых действий.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Чем меньше пси-здоровья, тем выше шанс и серьезнее действие.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Не суммируется.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_sandstone_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Закалка Зоной\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Попадание в аномалии различных типов заряжает ваше активное оружие.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Заряженное оружие теряет 30% своего урона, но получает 50% элементального урона в соответствии с типом аномалии.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Для заражения подходят только электрические, тепловые и химические аномалии, включая поля.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Эффект длится 3 минуты, артефакт должен быть экипирован, чтобы эффект работал.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Вы можете бросить артефакт на оружие, чтобы зарядить его случайным эффектом. Эффект продлится 10 минут, артефакт будет уничтожен при заряжании.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Не суммируется.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_kislushka_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]"Какого цвета твоя кровь?"\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакт расходует сытость для лечения кровотечения.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Несколько артефактов увеличивают лечение, но также увеличивают расход сытости.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_black_angel_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Уклонись от этого\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Имеет 20% шанс отразить 35% урона от пули обратно во врага.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Обнуляет урон от попадания при отражении.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Больше артефактов увеличивают шанс отражения с уменьшающейся отдачей.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_grapes_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Необходимое Обжорство\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Дает бонус к здоровью при потреблении пищи в зависимости от ее каллорийности.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Эффект продлевается с каждым артефактом на поясе.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_skull_miser_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Разломай кубышку\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]При убийстве людей в голову из нее выпадают дополнительные деньги\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Больше артефактов увеличивает количество денег</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_star_phantom_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Призрачный пацифист\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Вы становитесь невидимым для всех в течение около 6 минут полного использования.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Вы не можете достать оружие, говорить с кем-либо или взаимодействовать с чем-либо.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Не складывается никаким образом.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_medallion_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Талисман (не)удачи\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]35% шанс, что входящий урон от пуль будет полностью перенаправлен на вашего компаньона.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Некоторые компаньоны умнее других, и они почуют что-то неладное перед смертью.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Складывается с несколькими артефактами с уменьшающейся отдачей.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_peas_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Ночное существо\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Дает заживление кровотечения и увеличение скорости от заката до рассвета в любую погоду\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Уменьшает сонливость ночью, увеличивает сонливость днем\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Эффект суммируется с каждым артефактом на поясе.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_generator_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Годзилла приближается.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Восстанавливает заряд батарей предметов во время бега.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Не оживляет полностью разряженные батареи или устройства без батарей.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Больше артефактов дает большую скорость перезарядки и небольшое увеличение скорости бега.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_ball_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Орехорезалка\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Усиливает могучую ногу игрока и позволяет ему пинать больше мутантов, что приводит к мгновенной смерти. \n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Каждый артефакт на поясе открывает новые виды мутантов для пинка.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Время восстановления способности - 2 секунды, с увеличением количества артефактов на поясе увеличивается на 1 секунду за каждый артефакт.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_fonar_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Осветляющая клептомания\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакт улавливает частоты предметов и посылает энергию для их освещения.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Освещает тайники и предметы, излучающие сигнал на RF-приемник.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Свет очень тусклый и едва заметен днем, поэтому рекомендуется искать ночью.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Не суммируется.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_tapeworm_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Оглушение.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Артефакт может оглушить ближайшего мутанта в радиусе 2 метров.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Помимо этого, получив удар в ближнем бою, мутант или сталкер также будет оглушен.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Время эффекта - 3 секунды.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Во время оглушения враг избегает боя и не может атаковать.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Время ожидания между использованиями 6 секунды.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Каждый дополнительный артефакт добавляет еще 2 секунды к эффекту.\n
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Поранившись по собственной причине, артефакт разряжается. Не раньте себя и будьте здоровы</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_moh_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Кулинарное изобилие\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Преобразует энергию сырого неприготовленного мяса мутанта в специальные способности.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Дополнительные артефакты или поедание одного и того же мяса несколько раз не суммируют эффект.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Действие длится 1 минуту, поедание другого мяса мутанта отменяет предыдущий эффект и сбрасывает таймер действия.\n \n 
    %c[d_orange]Таблица эффектов: \n
          %c[0,192,71,221] -   Мясо плоти: %c[ui_gray_3]1%/сек реген здоровья, 33% штраф к урону от пуль.\n 
          %c[0,192,71,221] -   Мясо кабана: %c[ui_gray_3]25% снижение урона в ближнем бою.\n 
          %c[0,192,71,221] -   Мясо собаки: %c[ui_gray_3]легкое лечение кровотечения, 1%/сек реген психики. \n 
          %c[0,192,71,221] -   Псевдособака: %c[ui_gray_3]2%/сек реген пси-здоровья, 25% снижение урона пси-здоровья.\n 
          %c[0,192,71,221] -   Кровосос: %c[ui_gray_3]временная невидимость до выстрела или удара врага, умеренное лечение кровотечения. \n 
          %c[0,192,71,221] -   Пси-кровосос: %c[ui_gray_3]временная невидимость до выстрела или удара врага, 5%/сек пси-реген.\n 
          %c[0,192,71,221] -   Снорк: %c[ui_gray_3]50% снижение урона от радиации, 5%/сек реген выносливости, 5мзв/сек лечение от радиации, большое снижение    сытости. \n 
          %c[0,192,71,221] -   Химера: %c[ui_gray_3]2%/сек реген здоровья, 10%/сек реген выносливости, 33% снижение урона от радиации. \n 
          %c[0,192,71,221] -   Кикимора: %c[ui_gray_3]33% снижение урона от химических/огненных/электрических аномалий, включая поля.\n 
          %c[0,192,71,221] -   Тушкан: %c[ui_gray_3]20% увеличение скорости, 20% штраф к урону ближнего боя.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_serofim_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Дождь возрождения. \n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]При получении смертельного удара артефакт уничтожается и игрок возрождается.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Восстанавливается 50% здоровья, все дебаффы излечиваются и дается 5 секунд бессмертия.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]При возрождении сбрасывается текущее оружие и портится зрение.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Не складывается.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_elektron_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Адреналин высокого напряжения\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Наступив на Электру, игрок полностью перезарядит батареи активных устройств.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Заряжает случайное количество устройств и батарей в инвентаре.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Дает бесконечный спринт на некоторое время.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Иногда удовольствие от свежего заряда слишком велико, чтобы справиться с ним, заставляя вас кричать немного более возбужденно, чем обычно.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Никак не складывается.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_kogot_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Жажда крови\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]10% увеличение урона в ближнем бою. \n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Вампиризм: 3.5% нового урона в ближнем бою конвертируется в здоровье игрока.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]При убийстве некоторых мутантов рядом с ним появляется кусок сырого мяса.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Стакается с несколькими артефактами.</text>
  </string>
  <string id="st_pba_af_dragon_eye_perk">
    <text>
    %c[0,209,172,56]Перк: %c[d_orange]Старое доброе Ультра-Насилие\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]5% шанс того, что выстрел будет взрывным.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]При убийстве нпс или мутанта взрывным выстрелом он жестоко взорвется.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Взрыв порождает мясистые потроха и ранит всех в радиусе.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Рекомендуется осторожность пользователя.\n 
    %c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Несколько артефактов увеличивают шанс взрыва.</text>
  </string>
</string_table>